<台灣玩完>國民黨候選人：大陸人來台應該4年就取得身份證投票

根據現行法律規定，外籍配偶適用的是國籍法、入出國及移民法，內容規定需居留3年、定居1年，合計滿4年以上，方可取得台灣身分證；大陸配偶則適用兩岸人民關係條例，內容明定要居留4年、定居2年，合計滿6年，才能得到台灣身分證。也就是說，大陸配偶想要取得台灣身分證，足足要比外配多上2年的時間。

外籍配偶與大陸配偶因為適用的法律不同，入台到入籍取得身分證的時間也不同。對此，丁守中表示，過去自己在立法院曾提案，質疑陸配公民權為何要拖到六年才能成為「國民」？痛批民進黨執政不力，應該要有一套標準，陸配、外配一視同仁。

原文網址: 陸配6年才能成為「國民」 丁守中推4年就該拿到身分證 | ETtoday政治 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

和平統一

好好睇清楚香港人落難時台灣人嘅咀臉，等時香港獨立後一定要對台灣人有仇報仇!!!!

一車車新移民做鐵票 同香港一模一樣

推

台灣

台灣玩完

自願選擇變香港

條路自己揀, 仆街唔好喊

點解支那種咁鐘意向唔係自己既首都北京出賣自己地方利益

香港嘅地位有望被台灣全面取代👍🏻💪🏻👏🏻🤘🏻

中華人民共和國台灣特別行政區不是夢

咁講啲人仲係投國民黨

過多幾年就一堆拿哂台居證 心裡說不... 2年就搞掂你

應該咁講
係民進黨上台後
做得更差
反襯其實國民黨都算好

啲台灣本土派會點

今次又種票定咩？

同香港既一樣
偽本土

國民黨主動投共!!
似曾相識,好似香港的民主黨!!
國民黨會否為中國新殖民爭取更多社會福利及叫本地台灣人不要祁視它們!!

又係到賴
台灣人自己諗下班土生土長廢老幾多係你真心支持親中先啦 4年就可以投票? 大陸新移民實際根本只係增左好少數 根本台灣本身都有一大堆人親中先會做成呢個結果
自己又搵唔到個好領袖搞好經濟民生
窮果啲人寧願親中要錢都唔要民主
冇得怪人

利申 係台灣生活過一排

呆灣自毀長城
唔看長遠 只望目前
早晩自食惡果 壽終正寢